[sad]第6位烈士一個post都冇，警告你班連登仔唔準麻木..

熊先生
梁先生
盧同學
Zhita
麥小姐
梅先生

我唔會忘記你地每一位

真？...

求各位ching同香港共同進退 享受最後嘅勝利

又有

唉
幾時完

6個條命換來政府不聞不問

［長文但值得睇］就算失望，不要絕望

需知道自由民主思想永遠都係共產黨嘅敵人，近排香港人喺遊行、集會、街站、文宣等等工作繁多，攰就要抖下，一定要養足精神，大家唔需要自責，更加唔需要覺得無力感，甚至為此而灰心絕望

各位要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上嘅觀念受到挑戰，學者開始衝破傳統思維框框，思想同科技得以進步，促使民主思潮萌生，至於人類文明由君主專制時期轉變為民主自由時期，係由法國大革命開始，距離宜家已經超過200年嘅時間，我地可以睇到呢200年，有唔同民主自由制度推翻一個又一個君主專制政權，由民主制度取而代之，當然，期間都有斷斷續續出現大大小小專制嘅復辟，例如拿破崙復辟帝制，希特拉葬送魏瑪共和國，但法德兩國最終都係番返去由民主共和嘅制度下統治。

中國亦都一樣，中華民國遷去台灣之前都叫做短暫實現過民主，可惜比中共打敗，自此大陸民主進程中斷，香港1997年之後亦直接受到中共獨裁嘅波及，但係，嘅然人類過去幾萬年都走唔出呢條規律，只係存在咗70年嘅中共政權又點會走得出呢條規律呢？可以預見中國最終亦會好似法德兩國咁，最終都係番返去由民主制度之下統治

要記住，由法國大革命至今200幾年嘅時間喺成個歷史長河之中只係佔好短時間，你可以視之為過渡期，由專制到民主嘅過渡期，已經過渡咗200年，你可以睇下今日成個世界，民主政權成為咗多數，專制政權已經成為少數，而我相信，宜家嘅我地已經身處喺呢個過渡期嘅末期

所以，全球民主化其實係歷史發展嘅必然，將來係一定會發生，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散，人類歷史發展規律一直引導緊我地，我地要跟住呢個規律，各安其位，做好自己抗爭要做嘅工作，順住呢個歷史規律去走，最終我地一定會為香港帶嚟真正嘅民主自由

唉

推

一個都不能少

冇遺言？

真係一個都不能再少

啲狗話冇

新聞講冇
巴打識佢話相關

呢幾日都係太多事
直情唔知呢件事

從來都冇麻木過
但可唔可以唔好再有下一個。。。

你地每一個人都好重要...
你話絕望 睇唔到曙光
你要搵出路 就一定有曙光..
你唔係一個人呀

就咁靜靜地去左
我寧願係attention seeker
上連登開post又好
上fb ig 講野又好
起碼我地有機會

老老實實，我覺得用「烈士」黎形容自殺行為時真係要三思。好容易鼓舞自殺。

明明係政權做錯，點解受苦的係身邊關心你的人？

仍然要相信

我一直以嚟都唔會有好大嘅情緒波幅
我一直堅信
唯一幫到佢地嘅
就喺堅持落去 唔可以就咁放過呢個政權

Respect and R.I.P
我會一直行落去
各位同路人加油

其實係咪應該組織個心理支援開解tg group
我知有好多熱線同專業人士
但好多都好有距離感
一係政治中立
一係個感覺好離地
有啲直頭驚會出賣自己
不如連登仔自己set 一個情緒支援服務
同聲同氣
一開tg即刻搵到
唔使去到尋死咁嚴重先傾得
求其心情差少少煩嬲嬲地都可以入
處理情緒於微小時

咁樣好唔好

「運動末來發展」我想分享少少意見同建議

好傷心

推
RIP

一個人自殺都會有好多方面影響
唔好幫佢地戴光環自殺會傳染
Btw rip

RIP

我連第五位幾時走都唔知
唔好啦好冇呀
停喇
攰就抖
唔好走呀

push

太多
唉
要諗諗計

停啦好嗎。。呢個香港呢個政府唔值得為佢送命

有命先見到成功

第6位啦，唔想聽都要講。
各位勿再英雄化自殺嘅人，烈士/英雄係死係暴政嘅槍下，唔係自殺。
咁樣只會鼓吹/傳染自殺。

rip
但可唔可以係fake news....一個都太多了

唔係唔想尊重
但烈士一個真係夠啦
搞大佢只會散播自殺 有自殺諗法既人會用烈士光環做理由去行動

RIP

唔準再尋死呀！講好左要一齊贏架嘛

幫手推下面啲POST
（急求）７７義士被控襲警求片！

急！！！ 我有個 旺角義士朋友 需要大家幫幫手拯救！！！

【突發】聽朝9點 屯門區議會 要人！！！

白宮聯署，促盡快實施人權法案

【又嚟突發】【今次一大真係做嘢！！！】

【突發】市民自發 光復上水（7.13）

即使係戰友，立場係反送中，但未必因為政治理由尋死?

Rip

From 另一個post

之前都有傳毛孟靜助理話，太安樓墮樓果位50幾歲男士都係自己友，咁計的話7個了

都係果句，冇遺言話關政治事

.....
Rip

佢哋係[red]殉道者[/red]
唔係烈士

叫佢哋烈士會鼓勵更加多人加入

原來已經6個
呢幾日無乜點上黎 對唔住唔可以第一時間知道

我地贏硬㗎 唔駛死呀

真係唔值得架
唔好為左一時嘅情緒犯濫就去做 返唔到轉頭架
一齊贏唔好咩
一齊睇條仆街冚家鏟臨老過唔到世唔好咩
大把青春啊仲有
重新呼籲大家 如果依刻 覺得無力 鬰結 請立刻離開連登 fb tg gp係時候畀自己抖下 叉下電
到時大家一齊落場再戰

我無野講 我唔解鎖 我搵律師 唔好凶我 我投訴你

生者一定要更堅強，幫佢哋討回公道。
一定要記得佢哋為香港而流嘅血，要獨裁者償還。

————
如果大家覺得灰心，得閒嘅可以睇下呢條片，振奮下自己

【好片分享】Red and Black Song 致感到疲憊、灰心嘅戰友

唔好再有喇

最終？
其實人人相念不到
共產的
天主基督的
爭取本乎民主丶自由丶人權是基本價值
沒有必然，除人最終必死外不能肯定最終是什麼
總言之
不是見到希望才堅持
是堅持才有希望

71願意犧牲自己衝入立法會做實事嘅先叫烈士
話我冷血都要講 而家仲會為政權自殺嘅根本唔係烈士 係懦夫
出面打緊仗啊 個個咁努力抗爭 比起早幾年根本未到絕望嘅時候 可唔可以留個有用之身一齊行落去？
初頭幾位自殺的確令我更想為佢地行落去
但到依家我只係覺得好打擊同路人嘅士氣咋！

6個 唔好再咁喇大家 留返有用之軀

真係再次忍唔住喊

唉，原來確認左...

可唔可以幫手fact check 下

唔好再..

呢啲死咗都無人迴響
死黎做咩
珍惜生命

唔好咁啦好無

吊頸…這痛苦程度…

待fact check
#香港真係一個都不能少

話我黑心都好
警告再先
如果邊個仆街做第7個我唔會理
只係數位
此風不可長

數字

真

點解會無人講

R.I.P.

點解會無遺書

我朋友識佢
自己友嚟
我朋友出過去幾次
算叫有數面之緣
估唔到⋯⋯

不能再失去你地喇

會唔會知道佢地葬係邊 想每年都去拜祭

完未其實？

Push

無遺書點確認

大家加油
唔好做傻事

唔好再用烈士呢個字眼散播呢種風氣

由呢一分鐘起，下一個再做傻事既人，我只會話你地ON9
你唔想比人鬧ON9，請你地好好生存落去

殉道 ...
唔係自殺

整合下幾時邊度啦
唔好再死得唔得

願死者安息

點解會咁....

我咁講一定有好多人屌

但真係唔好再為自殺加上光環

咁係將為返送中而自殺的風氣傳開去

我地一個都不能少啊！

而且仲沖淡左其他自殺者的影響力

一個人自殺係一場悲劇

十個人自殺係一個統計數字

烈士型到...
感謝你地對香港既付出！

呢個政府唔會理
同佢抖長命好過

呢個時候根本死嚟完全冇用
梁先生盧同學之後再無烈士
唔好再吹捧其他人

唔好再有人死

唔提係因為唔想有連鎖效應

覺得好難頂想傾下嘅，入嚟。

自推

已有社工開群，但分區的

係，都唔知原來越來越自殺

no...

r.i.p.

《致未來第七位的為政治自殺者》
請你們要知道自殺並解決不了問題，
那些權高者不會因為你的生命改變，
當時香港教育導致學生自殺不斷有，
那些高官未曾回應及解決問題所在，
我還記得當年吳克儉擔任教育局長，
2015年香港發生多名學生自殺事件，
有其關注學生問題去到立法會訴求，
而至今2019年仍未有解決教育問題，
到2017年我記得吳生用公帑去工幹，
但所謂的公帑三百萬換來甚麼成果？
沒有，縱使訴求問責卻無任何解決。
代表著香港政府內部都是貪官污吏。
故不應把生命浪費，更要繼續同行！
真香港人勿自殺！勿放棄！未敢忘！

*維基百科「學生自殺」事件
2015-2017年香港學生連續自殺事件
2016年3月，多名學生相繼自殺身亡，九日內多達七名學生墮樓，2015年9月新學年至今更有二十一名學生喪命，大部份疑與學業壓力沉重有關，在社會掀起廣泛關注。然而，教育局以及吳克儉本人遲遲未有回應，及後3月10日終召開緊急會議商討事件，惟所公佈的五項措施被質疑無助解決事件，未有正視香港教育制度下學生承受巨大壓力的問題，促請局方正視。

唔准麻木呀！！！

留返條命享受之後既自由世界

我係佢朋友，係雨革個陣已經同佢一齊屌政府，完全無法想像點解要簡自殺呢一條路。
我希望咁多位同路人多啲關心同留意身邊既朋友，我唔想再有人失去朋友，家人，當你知道朋友選擇結束自己既生命時，個種感覺係好難受

你信？

點解咁傻

其實唔想傳呢啲消息
因為好多人會模仿

連登最好可以開返個post或者谷
社工同網友開真係唔同的
但係勸大家唔好再用烈士嚟稱呼呢6位同路人
——————————
覺得好難頂想傾下嘅，入嚟。

係

唔係麻木 係真係收唔到資訊
一個都不能少
每一個都好重要
香港人唔會放棄！直至運動成功！令犧牲嘅手足可以安息！加油！
-

一、徹底撤回修例

二、收回暴動定義

三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪

四、徹底追究警隊濫權情況

五、立即實行雙真普選
———————————
我無野講
我有權唔解鎖
我有權拍片紀錄 保障自己
我要搵律師
我要警誡紀錄 否則唔去錄影會面
我唔舒服要去醫院
我要毛毯

rip 代六位熱愛香港嘅人走下去
琴晚雖然唔知發生咩事 但都出咗金鐘先
我唔介意俾人呃或者俾人玩
只係希望自己唔會錯過任何一次嘅抗爭
因為已經背負咗六個人嘅遺願了
唔想再背負多一個
各位兄弟俾多少少時間我地好嗎
我已經唔可以再承受失去多一個愛香港人嘅消息啦

咪再記自殺既人啦
比佢地覺得自己自殺會有人懷念 悼念
仲唔好啦

第六人

fact check ?

真
網友同社工真係好唔同
有時寧願搵個網友都唔想搵專業人士

可以整合一下

要關心身邊既朋友

唔好再自殺啦好嘛😭😭

日日都有人自殺
個個都係烈士？

追下post先講野啦

唔知
但起碼每年七一都要悼念下

好多人包括我仲傾向用烈士
因為根本搵唔到第二個term 形容
佢地死諫嘅話，客觀上真係烈士
有乜term 係唔矮化但又帶到意思出黎
殉道者
示威者
自殺者
絕望者
死諫者？

fact check

咪再自殺呀頂你

新聞就冇話關事
都係巴打話識佢
講返啲經歷
信不信由你

加油

當發現冇人理既時候就唔會有人跟咖喇

剩低既各位唔準放棄啊

R.I.P

衰都要咁講，希望點醒下一個
希望你地要明白，依家做呢d 嘢對呢次運動無幫助
每次有人想死都要搞到全部人出動咁款搵返你勸你唔好
咁樣其實係浪費緊大家嘅體力同時間
你地要明白呢一樣嘢
死係一條無用嘅路 政權根本就唔會驚
你話會提醒我地？ 頭幾個就會
之後你地咁做大多只會令我地累積負面情緒
同埋成件事都未完，點解要死？ 咁樣係逃避
我地之後仲要打選舉戰
少一個人就少一票
值得咩

幫自殺者開依d post
同鼓吹自殺有咩分別？
夠啦

麻木真係好得人驚

自殺不可取 但佢地既訴求係遺𢥧

rip
希望唔好再有下一位
其實不停有人自殺係好打擊士氣
覺得情緒唔太掂不如搵人傾吓喇 求吓你哋

有fact check 呀
又幻想人地為抗爭自殺
日日都大把人自殺

自殺唔係烈士
只係一班繼續傷害同路人既懦夫
唔好再畀credit佢地
佢地對同路人既傷害開始大過黑警

永遠都存在呢個矛盾
有人去左
講佢遺𢥧
悼念儀式
就會引人關注甚至模仿

但唔提、唔知、甚至扭曲成唔關事
就對佢地唔住
人地死諫政府就係想引起關注
佢地用性命去做嘅野反而spin走同隱瞞左佢
又係唔好

大家不如整個碑

rip

可以失望，但唔好絕望
我哋會代你哋走埋落去

求fact check

會引d本身想死+想人記住自己既人自殺

死前講句反送中 愛香港就得

大家睇住身邊人

有fb留言提過
但家屬未必想公開

明解，唔該曬

有冇fact check...

Fact check ？

rip
朝早睇到呢個post冇心情返工

可唔可以整合一版 香港人唔可以忘記政府雙手染血
尋晚啲膠post 對得住死者嗎？

唔好咁

我追追下甩左熊先生 請問係咩事？

點解冇新聞

一地兩檢
送中前發生

六位義士 安息吧

我有個同事係佢小學同學，喊住俾我俾烈士生前Facebook，佢係日日開反送中嘅大字post...

大家唔好再放棄自己喇 走左就少一個手足對抗呢個政權

大家唔覺得越來越有希望咩？
好過5年前好多喎其實
世界係靠大家改變架

我係衰仔但係唔麻木嘅話 每次見到都會好難受

請安息

Fact check 唔到既唔好加入條 list

喺呢一仗叫撼動左少少
但成個形勢更絕望
高鐵落成
一地兩儉通過
港豬澳落成
大灣區計劃確立
成個硬件同包圍網逐漸形成
係史無前例咁差
當然慢慢會繼續差落去

呢都冇遺書冇絕對fact chat
睇你信唔信其他巴打提供嘅資料

係無遺書 只有佢朋友嘅說話

有冇反送中既遺書？

最好既支持就係我地要堅持，唔好愈黎愈少人出黎

Push Push 我無野講 我要見律師 我唔解鎖電話 我唔簽任何文件 我唔舒服要去醫院

夠喇。。。。。。真係已經夠。。。。。唔好再跳。。。。。

好難唔麻木，幾個死係烈士，再多只會變成公眾心目中嘅數字。加上咁多野一波一波咁殺到埋身，自然會推左重要野先，而唔係一個一個開post留一句rip。搞悼念會嘅post就會推下，留一句rip就算了，咩意義都無，推到上熱門都只不過係一兩日光境，只係形式。記住係政權令佢地自殺，記住呢份血海深仇，倒不如努力埋佢地個份。
同埋其實我真係唔主張開咁多post講人自殺，親者痛仇者快，風氣低迷、引發自殺潮、討論重心去晒自殺而非近日政治問題。

RIP
真心比雨革已經好好左
希望你地會同我一齊行落去

第一個就烈士
之後就做多左架喇
死左都無人知

警犬亂咁吠

可唔可以唔好再死…

你越大肆宣揚就越容易影響群體自殺潮,你想減少呢個情況發生就唯有冷處理,等件事完左或者淡左之後先再提番大家

推！

點解冇人講！！！推！！

我無嘢講

P

烈士們安息
仆街林鄭6條人命你點還？

冇證據架喎
有巴打講就係？

其實更早有個雨傘運動既佔領者跳樓，而家應該都冇幾個記得佢咩名，都係冇遺書，自殺可能有好多原因，除非遺書講明否則我都唔當關事

想知有幾多個潛在「烈士」我真係走去search6月9日打後既墮樓人士，好誇張，差唔多隔1，2日就有，而7月1好似有5宗